公務員冇權管紀律部隊 就算下屬違紀 衝動踢爆就瀨嘢

香港文書職系公務員總會總幹事梁籌庭要求，海關停止對投訴人作紀律行動。張志華攝(蘋果日報)

紀律部隊均設有守則規管人員，違紀者或會被降職甚至革職處分。海關的《品行及紀律守則》中列明，為保障員工於無歧視和騷擾的環境工作，不論屬公開或匿名，員工都不應書寫惹人反感的函件，表達對工作或同事的不滿，應以適當的渠道，商討可行的解決方法。

民主黨立法會議員林卓廷指出，條例中「惹人反感」定義可圈可點，促海關勿濫用條例打壓投訴人，要視乎投訴有否經妥善處理，「揭發下屬擅離職守，出發點唔係錯，事主可能係用錯方法，但係咪已經投訴無門？」他認為要視乎投訴人的原委，再作處分。

文書職系公務員總會總幹事梁籌庭表示，助理文書主任雖隸屬公務員事務局一般職系處，但一經調派到紀律部隊，即等於「阿sir話晒事」，公務員亦跟從海關守則，但容易因不熟例而中招。正如他協助的政府助理文書主任陳先生，「當時係文書職系，內部出現紀律問題，但就算係主任級，實際上都冇權管返自己人，阿sir話咩就咩，下屬點會聽你講，一下子衝動（踢爆）咪瀨嘢」。

記者 梁銘恩

又一個垃圾記者連可圈可點都唔識解就用

aco都叫主任級？
真係個名叫主任就主任

有可能根本係學校啲老師都已經教錯左
用番模稜兩可啦屌

Aco下屬點會係紀律部隊

Aco 下面唔係ca咩，紀律部隊緊係唔到你管

陳生，你快啲自動請辭啦，得罪大蛇，實食唔到包

做得政府唔蛇， 做黎托咩！

咪L做啦